\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Scholaren auf Reisen}
\index[in]{Die Klampfen erklingen}

\beginsong{Scholaren auf Reisen}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dieklampfenerklingen} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Am b\chord{E}esten gefallen, da w\chord{H^7}ill uns von allen der heilge Nepom\chord{E}uk. \\
Und wenn wir ihn sehen, dann bl\chord{H^7}eiben wir stehen, zu Würzburg auf der Br\chord{E}uck. \\
Schol\chord{H^7}aren auf R\chord{E}eisen, f\chord{H^7}ahrende L\chord{E}eut, \\
/: s\chord{A}ingen dann l\chord{E}eise: Besch\chord{H^7}ütze uns h\chord{E}eut. :/ \\
\endverse

\beginverse 
3. Das R\chord{E}änzel geschnüret und l\chord{H^7}ustig marschieret, im Keller liegt der W\chord{E}ein. \\
Ja, so ein Räuberleben kanns n\chord{H^7}ur im Spessart geben, hajo, da kehrn wir \chord{E}ein. \\
Schol\chord{H^7}aren auf R\chord{E}eisen, f\chord{H^7}ahrende L\chord{E}eut, \\
/: s\chord{A}ingen dann l\chord{E}eise: Hier bl\chord{H^7}eiben wir h\chord{E}eut! :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: ottsch (Otto Leis), Nerother Wandervogel\\
3. Strophe mündl. überliefert\\
GB: 62 LB: 76 TS: 208
\end{angaben}
